<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>七号巷口</title>
  
  <subtitle>知我所不知</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-06-12T03:19:01.153Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>野猫</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>魔幻现实国度</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/06/2016-04-06-wall/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/06/2016-04-06-wall/</id>
    <published>2016-04-05T16:26:38.000Z</published>
    <updated>2016-06-12T03:19:01.153Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很不希望自己常用的东西出现问题，所以宁愿买贵的换取使用时的心安，倘若出现问题，难免感到沮丧。</p><p>这阵子时局又变得微妙起来，政治也罢，生活也罢，不经意间意料之外情理之中的事发生了。</p><p>希望自己早点把 Android 的入门书看完，耽搁太久了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;很不希望自己常用的东西出现问题，所以宁愿买贵的换取使用时的心安，倘若出现问题，难免感到沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这阵子时局又变得微妙起来，政治也罢，生活也罢，不经意间意料之外情理之中的事发生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望自己早点把 Android 的入门书看完，耽搁太久了。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>存在</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/04/2016-04-04-live/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/04/2016-04-04-live/</id>
    <published>2016-04-04T15:47:01.000Z</published>
    <updated>2016-06-12T03:19:40.388Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小时候在想，这世界是我意识的世界，世界的本来面目我无从得知，柏拉图说如果不走出山洞，你所认知的世界是世界在你的意识里的印象。人从出生那一刻就是独立的个体，永远不能理解彼此。终其一生，人都活在自己的意识的世界。</p><p>能平静地度过每一天是幸运的事，下一秒总会有各种琐事发生，时间会被撕碎，像超市货架外围的方便面总被捏成碎块，方便面没办法抵抗这样的事情发生。</p><p>每天做些不同往日的事情，轨迹相同的那些天，记忆会偷懒把他们合并，像压缩算法合并相同字节，回想的时候就觉得时间好快。</p><p>人是各种不靠谱的东西集合，记忆不靠谱，激素的分泌不靠谱，长相性格身高体重是各种概率相乘随机得到。</p><p>我总在想，我现在做的事决定了我的未来，买彩票选的数字决定能不能中奖，选的那些数字没有中奖，如果我在买的那一刻选其他的数字，会不会改变开奖的数字，也可能不会改变。但我始终只能看到一种我没有中奖的结果。于是人类说，无法证伪的事情不能作为理论。</p><p>因为这个世界太多不确定，人类才有了上帝，才有了宿命论。不这样的话会怀疑自身存在。心理学说，意识同样是不靠谱，天气会影响便秘和自慰，再小的因素改变都会让意识里的世界翻天覆地。</p><p>体重太轻让我篮下对抗产生被撞飞的错觉，扛动或扛不动对位的人一样让我感觉享受，对抗是最直接感受到存在的事情。</p><p>能活着真的太好了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;小时候在想，这世界是我意识的世界，世界的本来面目我无从得知，柏拉图说如果不走出山洞，你所认知的世界是世界在你的意识里的印象。人从出生那一刻就是独立的个体，永远不能理解彼此。终其一生，人都活在自己的意识的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能平静地度过每一天是幸运的事，下一秒总会有各种琐事
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>闷热潮湿天气失恋的人茫然度过时光</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/04/2016-04-04-loselove/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/04/2016-04-04-loselove/</id>
    <published>2016-04-03T16:35:57.000Z</published>
    <updated>2016-06-12T03:19:13.007Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>似乎失恋这事也会挑某种天气发生，像瘟疫喜爱闷热潮湿天气一样，病毒加速繁衍，肆意传播，是否失恋也有病原体？</p><p>重新尝试强迫自己每天写些东西，不为什么，单单不让自己的博客毫无意义都行，不去写的话或许会让自己忘记活着这件事。</p><p>第一个没在老家过的清明节，忘记从何时起自己被要求上山扫墓祭拜。爷爷曾在山路上告诉我，他迟早会没办法走山路，那些坟墓在哪，路怎么走，是我要记住的事。此时此刻回想，我还是没有记住，尽管这么多年一直在走。</p><p>仪式感对人的一生是不可或缺的，漫长的岁月里如果没有仪式存在，每一天都是相同。人类需要为自己制造仪式感以便记忆，不然老来回想，时日像乱了的线团混杂一体，记忆就失去意义了。</p><p>清时，明义。</p><p>曾祖母的死是我为数不多记住的童年的事，虽然已经越来越模糊。至今我仍记得我坐在阶上，看着奶奶走进曾祖母的房间，又出来。然后是她的葬礼，我装睡，被妈妈抱到床上，一个人在房间哭。我是在害怕，还是别的什么？</p><p>几年前曾祖父去世，我再没有哭过。</p><p>我的命中命中，越美丽的东西我越不可碰。黄耀明唱这句的时候会在想些什么？</p><p>失恋的病原体大概也爱这温热天气。也好，穿着臃肿的衣服失恋，运动发泄难过也不甚方便。</p><p>仅上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;似乎失恋这事也会挑某种天气发生，像瘟疫喜爱闷热潮湿天气一样，病毒加速繁衍，肆意传播，是否失恋也有病原体？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新尝试强迫自己每天写些东西，不为什么，单单不让自己的博客毫无意义都行，不去写的话或许会让自己忘记活着这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个没在老家过的清明节，忘
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>瘾</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/03/31/2016-03-31-sevenyears/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/03/31/2016-03-31-sevenyears/</id>
    <published>2016-03-30T16:31:27.000Z</published>
    <updated>2016-06-12T03:19:56.049Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这两天不时会想起那条在我宿舍借住了四天的贵宾狗，送走那天我刚进宿舍门便将两只前爪搭过来，我用手接住，它身上的狗骚味终究适应不了。我的手掌触摸到它的细腻毛发，瘦小的骨头，和血液流动的温热，它抬着头，和我相对无言。人类大概很容易对这种触摸上瘾，抚摸毛发能感到安心，而它的体温传递到你的手掌。作为动物，抚摸，拥抱，亲吻，通过这些确认对方存在并且安全，确认自己不是孤独的，如此便有了存活的勇气。</p><p>外教在他的课上说他的家人有他的妻子，女儿，和他的狗，说完这句话不久，他请假回美国迎接他第二个女儿的诞生。</p><p>不自觉想起《小王子》里关于驯服的对话。</p><p>找到一个愿意和你说话的人，说很多很多的话，无话可说的时候和你一起无聊，只要不去猜对方的心思，随着时间慢慢对这关系上瘾，不说话就不习惯。但难免有厌倦的一天。</p><p>它们不会说话，似乎厌倦就来得晚了些。可以对着它把话说出来，也可以不说，只需要在想说话的时候默默地抚摸。它依赖着你给它食物和住处，永远不知道它想些什么，所幸它想法简单，无非吃喝拉撒和散步，春天的时候被性欲冲昏脑袋，仅此而已。人就不一样了。</p><p>总是会不自觉去猜对方的想法，人类大概很容易对这行为上瘾。所以彼此相处逃不开矛盾发生，只要彼此都是人类。</p><p>说不定猫狗更适合做家人。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这两天不时会想起那条在我宿舍借住了四天的贵宾狗，送走那天我刚进宿舍门便将两只前爪搭过来，我用手接住，它身上的狗骚味终究适应不了。我的手掌触摸到它的细腻毛发，瘦小的骨头，和血液流动的温热，它抬着头，和我相对无言。人类大概很容易对这种触摸上瘾，抚摸毛发能感到安心，而它的体温传递
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于世界的思考以及若干检点</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/03/28/start/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/03/28/start/</id>
    <published>2016-03-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-06-12T03:18:45.428Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>检点这个词是我目前生活的进行时态，我于几天前开始清理自己社交网络的关注，知乎，微博，公众号，也隐藏起空间，朋友圈一些无关紧要的动态。</p><p>关于这个世界的信息再一次过载。</p><p>写这篇等于宣布这个博客的正式启用。原本想当作技术博客，写写关于代码的事，然而并没有什么好写的。目前的自己没什么写技术博客的资格，能力太渣。在此感谢<a href="http://bdbai.22web.org/" target="_blank" rel="noopener">布丁</a>在我折腾时候的帮助。</p><p>C#老师在他的课上反复告诉我们C语言的核心只有两个语句一一条件和循环，他通过讲解例题不断地论证这个说法的正确无误。</p><p>在我当下的认知里代码世界其实并不是一丝不苟，很多错误就是没办法找出原因。</p><p>高三那一年让我遗忘了很多事情，以至于现在的自己有行尸走肉的嫌疑，心中的虚妄自大在不断的膨胀，我不断地碰壁，不断地犯错。我决定停下，我需要重新检点，而太多的信息拼命地想挤进我的脑袋，我的思考陷入停滞。</p><p>第一步是减少自己和这个世界的联系，远离信息的爆炸中心。只有这样思考的齿轮才能转动，尽管声音晦涩暗哑，总比静止来得好。</p><p>思考是必须的。初二时候的某节课语文老师让我回答一个问题，苏轼的“人有悲欢离合，月有阴晴圆缺”想表达些什么，我没能回答出来，当时的自己没有认真听课，我说不知道。</p><p>你不是不知道，你根本没有去想。</p><p>世上没有那么多难懂的事情，只是大部分的人类逃避思考，所以他们说不懂，看不懂，听不懂。</p><p>你写的是什么？你说的是什么？</p><p>你不是不懂，你根本没有思考。</p><p>那一句词的意思是人生不完美，世事不如意。</p><p>我需要让自己从高三的生活脱离出来，我没有意识到那一年的生活竟给自己造成这样大的脱节，意料之外的事情。</p><p>你失去，不会让你得到些什么，如果你想得到些什么，你必须失去，得失从来不是等价交换。</p><p>我感激自己所得到的，而失去的就已经失去，如果有足够的缘分，兴许我能重新拥有，如果不能够，我会无比怀念。</p><p>仅上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;检点这个词是我目前生活的进行时态，我于几天前开始清理自己社交网络的关注，知乎，微博，公众号，也隐藏起空间，朋友圈一些无关紧要的动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这个世界的信息再一次过载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写这篇等于宣布这个博客的正式启用。原本想当作技术博客，写写关于代码的事，然而并没
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
